『薪火Post』BNO續期資訊(43) 繼續香港終局延長戰：記得登記做選民!!!

↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓請新入嚟嘅巴絲打睇完Google Docs後唔明先問問題↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓

依家正值新舊系統交接期，實際申請過程可能會同 doc & 頭 post 所寫內容有出入，請各申請人根據申請時網頁及確認電郵提供嘅指示完成申請程序，唔好盲目跟隨現有 doc & 頭 post 嘅內容

另外希望使用新系統申請嘅巴打可以喺 post 度分享返整個申請流程，以便巴打更新返份 doc

所需文件

（不適用於身處英國本土人士續領。以下文件清單為香港續領而設。如你於香港及英國以外地方續領，文件的要求或者申請方式可能有所不同，你可以瀏覽英國政府網站查閱身處地之確實申請方法）

在預備好所需文件前切勿提交申請。

詳情或申請流程請參閱以下由卡斐帕西飛 & 郭藹明日香製作既doc，一般既疑問應該係呢份doc度答哂大家。睇完之後有問題嘅話歡迎提問

續領BN(O)詳細google document:(有關單次使用的緊急護照申請方法包含內)

新系統簡易續期資訊 by 希魔

最後更新 : 6月

HMPO申請護照網站

如果對英文有閱讀問題者請到以下網站 :

新系統是沒有 declaration form 要列印 ( 如需要只有 countersign 表格要列印 )

如無特別指明，所有身份證明文件皆需要以正本呈上 ( 不包括香港身份證 )，如以副本呈上，HMPO將保留呈上正本的權利 ( 不包括香港身份證 ) 。 如你持有英國護照以外尚未註銷的其他國家護照需要正本或彩色副本呈上。

請用黑筆簽署所有表格 ( 包括 countersign [ 副簽 ] 表格 )

正常方式 ( 2004年或以後簽發, 但不包括 LOST & STOLEN )
注意!身分證大法使用者必須以LOST & STOLEN申請
表示不需要 COUNTERSIGN [ 副簽 ]

特別方式 ( 2003年或以前簽發, 包括 LOST & STOLEN )
表示需要 COUNTERSIGN [ 副簽 ]

選上面 ( FOR LOST & STOLEN ONLY )

及 PARENTS' DETAILS

舊護照資料 選填 ( FOR LOST & STOLEN ONLY )

付款之後會有位 download countersign [ 副簽 ] PDF

如果出現以下版面
開始時揀錯英國本土續領

所需文件 CHECKLIST :

香港身份證彩色副本 ( 雙面 )
舊 BNO 護照 ( 如有 )
地址證明 [ 英文 ]
Countersign [ 副簽 ] 表格 ( 如需要 )
Certificate of Registration - BDTC ( 如需要 )
Parents' Details 證明文件 ( 如需要 )

處理情況

最後HMPO寄出護照及證明文件後會照你選擇的通信方法 ( Email 或電話號碼 )送出護照及證明文件的追蹤號碼

新護照
收到新護照請檢查個人資料是否正確無誤

請用黑筆簽署新護照

Normal Observations :

Before Brexit

After Brexit

我不知道或忘記了是否擁有BN(O)身份，有辧法查詢嗎？

鳴謝高登會員 eclass 提供以下方法。

合符以下條件基本上可以肯定你有過BNO身份：
- 1997年7月1日前未滿11歲
- 身份證首次簽發日期為(06-97)或之前
- 香港出世而且出世紙寫有'Established'

以下方法只適用1986年或之後在香港出生，而且出生時已經是永久性居民 (請參考出世紙最後一格必須寫明 'established')。

你只能夠直接向HMPO遞交護照申請並繳付相關付用，HMPO才會對你的英國國籍作出審查。請留意如果最終HMPO發現你是沒有任何英國國籍身份，所繳交的申請費用不會退還。

如果你於1997年7月前未滿11歲並且未持有11歲－17歲人士香港永久性居民身份證或你肯定自己曾經持有一張沒有相片的11歲以下人士兒童身份證的話，請留意：

其實如果你在1997年7月(同年1月1日至6月30日出生者則為同年9月)前未滿十一歲並曾領取十一歲以下兒童身份證的話，由於以往十一歲以下的人士申請BN(O)護照必須同時申請十一歲以下人士兒童身份證，這是強制性的，所以是可以靠你的身份證上面的首次登記身份證的月份和年份來判斷是否擁有BN(O)身份。 這項措施旨在於確保持有英國國民(海外)身份的人士在主權移交後繼續有返回香港的權利，以使護照內「The holder of this passport has Hong Kong permanent identity card number (XYZ) which states that the holder has the right of abode in Hong Kong.」條文有效。補充一點，十一歲以下人士兒童身份證是沒有相片的。

首次登記身份證的月份和年份在你的身份證的簽發日期一欄，以括號包住。 如果該日期為06-97或之前(97年1月1日至97年6月30日或之前出生者為09-97或之前)，你有很大機會擁有BN(O)身份。

請留意此方法並不能完全確定你是否曾經擁有BN(O)身份，因為當年11歲以下人士申請香港身份證明書(CI, Certificate of Identity) 如從未擁有香港身份證者均會獲同時簽發11歲以下人士身份證，所以請你自行決定最終是否遞交申請。

如果你無法找出舊的BN(O)護照但只持有一本接近主權移交前簽發的身份證明書，可能意味着你並沒有英國國民(海外)身份。

如果是 Include Child 情況，你都會曾領取十一歲以下兒童身份證。
申請將會以 First Passport 情況 ( 特別方式 ) 處理。
需要 COUNTERSIGN

身份證明文件

出 生 登 記 記 項 核 證 副 本

結 婚 證 書 核 證 副 本

登 記 事 項 證 明 書

由我地會員 (殘酷的小賓周, leChronique, あの子大好き) 製成既BNO續期資訊網站

HMPO官方指引（適用於香港申請）

從香港申請英國國民海外（British National Overseas (BNO)）護照（廣東話／英文）

於英國以外地方申請護照指南（網上申請適用）(英文)：

於英國以外地方申請護照的所需證明文件 (英文)：

外交及聯邦事務部的旅遊建議

出發前往他國旅遊前，請先參考外交及聯邦事務部有否對你前往的目的地發出任何建議。

facebook

twitter

BNO 續期資訊網站 by 殘酷的小賓周 leChronique あの子大好き (LIHKG會員)

舊Post:
『薪火Post』BNO續期資訊(42) 繼續香港終局延長戰：記得登記做選民!!!

『薪火Post』BNO續期資訊(41) 繼續香港終局延長戰：行動尚未成功各位仍需努力

『薪火Post』BNO續期資訊(40) 6月12日香港終局延長戰：反送中定係送你終？

『薪火Post』BNO續期資訊(39) 6月9日香港終局之戰上街抗惡法!

『薪火Post』BNO續期資訊(38) 欲免向隅 續領從速

『薪火post』BNO 續期資訊(37) 港爆真的近了，真係唔續領?

『薪火post』BNO 續期資訊(36) 早續早享受之港爆近了，你們應當續領

『薪火post』BNO 續期資訊(35) 一理通百理明，明白了續期可變簡單

『薪火post』BNO 續期資訊(34) 早續早享受之「知否世事常變，變幻原是永恆」

『薪火post』BNO 續期資訊(33) 祖國新線上續領系統上線啦!!!!!今期真，BC一注獨中

『薪火post』BNO 續期資訊(32) 你準備好認祖歸英未?

『薪火post』BNO 續期資訊(31) 支國爆了，你們應當悔改

『薪火post』BNO 續期資訊(30) 早續早享受,遲續有排受

『薪火post』BNO 續期資訊(29) May姐有請

『薪火post』BNO 續期資訊(28) 晚晚舟事件及恭賀袁木拉柴

『薪火post』BNO 續期資訊(27) 香港首本閃令令續領BNO天書上線啦

『薪火post』BNO 續期資訊(26) BNO 去日本唔洗簽證

『薪火post』BNO 續期資訊(25) 睇公海教學唔明就唔好問我地

『薪火post』BNO 續期資訊(24) 睇咗DOCS & BNO教學網站先好問嘢

『薪火post』BNO 續期資訊(23) 連登首家BNO教學網站上線了

『薪火post』BNO 續期資訊(22) BNO永久有效，不受2047影響

『薪火post』BNO 續期資訊(21) 咪鬼續BNO, 中國護照先正統

『薪火post』BNO 續期資訊(20) 港女與非持有人勿入

『薪火post』BNO 續期資訊(19) 淋病稱BNO權利不變

『薪火post』BNO 續期資訊(18) 事頭婆生日快樂

『薪火post』BNO 續期資訊(17) 唔睇Q&A 唔好學人續

『薪火post』BNO 續期資訊(16) 維帝即位 蘇州過後

『薪火post』BNO 續期資訊(15) 謝絕伸手黨

『薪火post』BNO 續期資訊(14) 請睇DOC再發問

『薪火post』BNO 續期資訊(13) 說好的法治呢?

『薪火post』BNO 續期資訊(12)討論別人的續期態度

『薪火post』BNO 續期資訊(11) 極速爆POST!!!

『薪火post』BNO 續期資訊(10) 個POST開始多人

『薪火post』BNO 續期資訊(9) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(8) 強烈建議先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(7) 強烈建議先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(6) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(5)

『薪火post』BNO 續期資訊(4)

『薪火post』BNO 續期資訊(3)

『薪火post』BNO 續期資訊(2)

『薪火post』BNO 續期資訊

FAQ 常見問題

以下問題皆為巴打們列出最常見問題而且已經填哂答案，而呢d答案係上面個份google doc入面已經講齊哂，如果你問以下問題而被屌，唔好問點解。

約法三章先
有幾個情況既問題各位一定唔好答
1. 過左期十年駛唔駛副簽?
唔係過左期幾多年就一定要副署，係睇你個樣仲可唔可以從你既護照入面認出黎，認得出就唔使，認唔出就要。你份declaration form 有印到副署部份就要副署，無印到就唔使。
2. 影相可唔可以戴眼鏡影?
可以，但你要確保你既眼鏡唔會遮住你對眼同唔會反光。
3. 張相既背景要咩色?
白色或灰色
4. 去旅行用BNO寫咩國籍?
British National (Overseas) 或 BNO 或 British 或 GBN
如果你係online check-in 或需要係網上揀國籍嘅話，請有得揀BN(O)時優先揀BN(O)，無就揀UK/GB/British/Great Britain/任何代表英國嘅文字。
5. 舊護照係bb相，續唔續到 (紅色封面BNO係BB相咪續到囉 )
Why not?
6. 身份證要影兩面定單面?
兩面
7. 特衰要影邊幾頁?
由頭影到落尾，包括封面、個人資料頁、空白頁、有印既頁、有visa既頁、說明頁，你本護照有幾多頁，就印哂幾多頁。
8. 搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
正常情況: 你應該仲有一本未剪角既，搵清楚啲，搵唔到就以 lost passport 處理
特殊情況: 有可能係申請特衰時香港嘅公務員手誤剪咗，當 damaged passport 處理
9. 點解地址少左行? 係唔係搞錯左?
正常
10. 無住址證明，點好?
最細既BN(O) holder都18歲，點可能無，咪玩啦
11. 點解DHL份件得本新BNO? 我本舊證呢?
你寄左既文件、舊護照會同新護照分開兩份速遞寄畀你
12. 呢本野續唔續到 (BDTC)
BDTC全部已經係1997年7月1日失效，你應該再搵下屋企有無另外一本BNO護照
13. 副簽人係咪可以係親戚?
唔可以
14. 轉左dispatched 之後幾時收到？
等SMS，會答你寄時到
15. 點樣寄去英國？幾錢？
空郵掛號200g $ 50起，睇你份野最後重量而定
speedpost 200g $225 大約2-6個工作日寄到
郵局寄Speedpost有紙文件套免費拎寄之前上網入資料平$10
DHL $ 自己打上去hotline問價 24003388

16. 續個陣個簽名可唔可以簽中文
你簽乜都得
17. 有sar果本仲續唔續得
Why not?
18. 點知自己細個有無申請過
畀錢申請一次就知
19. 老豆老母本BNO有我個名申唔申請到?
Why not?
20. 有無人試過有本火車頭都扮無，唔印就照申請?
點解要扮無？有就印，無就唔使印。
21. 有冇人試過一個speed post 寄兩份或以上申請係成功？
成功例子：網上一次過交兩份申請(打完一個比錢前可以繼續加申請)，一齊比錢一齊寄一齊dispatch一齊收到
22.我搵唔到人副署，有無巴打可以幫到手？
無，我地呢度無人識你兩年或以上，全部都無資格做你副署人。
23. 如果續個陣想加個英文名上去駛唔駛副簽?
凡事無絕對，怕就揀change to an existing passport搵人簽埋，唔怕既就唔簽寄左先，HMPO覺得你要既就自然有人會搵你。叫你簽返
24. 可唔可以寄本正本特衰比佢 (過期/未過期)
可以
25.用過廁板去台灣，可唔可以轉 BNO?
喺台灣眼中，只要你符合港澳關係條例第四條香港居民嘅定義，無論你拎廁板定係 BNO 入境都一樣係當香港居民處理，台灣關員係唔應該以持雙重國籍為由拒絕手持 BNO 嘅香港居民入境，無論你有冇曾經用過廁板入境台灣都係咁話注意: 以上唔適用於廁板或BNO 以外嘅任何外國國籍
26.要幾耐先完成申請?
視乎case 複雜程度+你比幾多文件人處理
個個officer 處理需時都唔同....但呢到case大部份2weeks 內會由MHPO收到全部所需文件處理申請去到dispatched
OR 官方答案: 5星期
27. 外地遺失BNO餘下行程是否必須取消並立即返港?
BNO其中的一個好處是方便持有人在遺失原有BNO護照情況下在英國駐外使領館迅速補領緊急護照。雖然是一本緊急護照，但並非降格成一本緊急「旅行證」。緊急護照有效期最長為一年，持照人仍然可免簽證出入境以下國家：
亞太：泰國、日本、韓國、星加坡、澳洲(ETA)；
歐洲：全歐盟境內、冰島、瑞士、挪威、列支敦士登、摩納哥、塞爾維亞、黑山、波斯尼亞、阿爾巴尼亞、摩爾多瓦、馬其頓；
非洲：摩洛哥、突尼西亞、南非；
美洲：加拿大(ETA)、墨西哥、哥倫比亞、委內瑞拉、厄瓜多爾、秘魯、智利、玻利維亞、巴西、巴拉圭、烏拉圭、巴拿馬、哥斯達黎加；
特區護照持有人在外地遺失護照，因中國駐外使館不能簽發特區護照，故只可在當地申請「中國旅行證」作為臨時證件。而因為「中國旅行證」並非特區護照，只能作返回中國或原居地用。大部份國家並不接受以此證件作過境或辦理第三國簽證用，倘若在第一個國家已經遺失特區護照，餘下行程亦只能放棄，直接返港或回原居地。若同時遺失特區護照及香港永久居民身分證，當事人只可向中國駐當地使領館申請「入境身份陳述書」直接返港。
28. 如果成功續領新BNO，而美國簽證仍在特區護照點算?

問 8. 我的護照已過期，但美國簽證仍有效。我需要申請新簽證嗎？
如果旅客持有一本有效但未附上美國簽證的香港特別行政區護照, 及一本附上有效美國簽證的過期英國國民(海外)護照前往美國, 或者反之亦言, 兩者在 技術上皆是可行的; 但請留意, 他/她在入境口岸面見移民官員時可能會有阻滯。或者, 為避免產生問題及阻滯, 他/她可以申請新的簽證在新的香港特別行政區護照/新的英國國民(海外)護照上。因為這是新的申請, 所以必須繳交不可退還的申請費用。當他/她申請時, 無論他/她是否獲發新簽證, 任何相同類別的簽證都會被註銷。
29. 我使用BNO外遊若同行配偶/子女並非英籍(例如只有特區護照)，遇上事故英國領事館會一同協助他們嗎?

第25頁
Who we can help in a crisis
> In certain circumstances, family members of British nationals (spouse/partner and dependent children aged 18 years and under only – we cannot assist other family members).
特別情況下，求助者的伴侶/配偶及子女(只限18歲或以下)都會得到得到英國領事館協助，但其他非英籍親友不會得到協助
30. 我不清楚我是否有過BN(O)身份，有方法查詢?
可以使用「身分證大法」得知你是否BN(O):

合符以下條件基本上可以肯定你有過BNO身份：- 1997年7月1日前未滿11歲- 身份證首次簽發日期為(06-97)或之前- 香港出世而且出世紙寫有'Established'

全中以上三項條件代表你父母曾經在主權移交前代你申請過BNO
不符合以上全部條件並不代表你沒有過BNO身份
詳細身分證大法資訊請參閱Doc有關該大法部份

副署人問題 郭藹明日香(即酸民治日鮮) 提供

首選：完全跟從指引做

次選：符合國籍要求，持有效符合國籍嘅護照，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再次選：副署人為英國國民或愛爾蘭公民但護照已遺失或過期，返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再次選：副署人為英國國民或愛爾蘭公民但護照已遺失或過期，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再再再次選：副署人為英聯邦公民、歐盟國民、美國公民但護照已遺失或過期返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再再再次選：副署人為英聯邦公民、歐盟國民、美國公民，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再再再再再次選：不符合國籍條件，只有本地國家有效護照，返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再再再再再次選：不符合國籍條件，只有本地國家有效護照，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

我唔保證你揀跟上面次選項目做HMPO唔會要求你搵另一位合資格嘅副署人，但係你應該搵一位係你身邊最能接近合符要求嘅副署人為你簽署。

但無論如何，認識兩年以上呢個條件係最基本，因為副署人嘅目的係證實該相片嘅人嘅樣貌係護照持有人，如果嗰個人識唔夠你兩年，憑乜嘢幫你做副署人？

我諗咁樣寫嘅話，你哋會有動力啲搵副署人，但係我再講多次你搵唔到首選級嘅副署人就會有風險，所以自行衡量啦。

**以上例子係現有BN(O)持有人談及過往申請並如果申請人限時內無提交副署可能申請失敗。BN(O)嘅審批鬆緊可以急升可以急跌申請人或會蒙受申請失敗嘅全盤損失，而過往表現並非未來表現嘅指標，所以申請前請參讀HMPO嘅文件作出風險評估，同埋尋求專家嘅意見。

Place of birth 一覽

最新

改返左做岩既版本

2018年數字

如果我的護照已過期、遺失或損毀，但我急需護照出行，我可以怎辦？

你可以選擇直接申請單次緊急護照(Emergency Travel Document, ETD)，費用為1,100港幣。ETD最多可使用進出5個國家，但請先自行檢查目的地國家是否接受ETD。另外ETD用完是需要交回領事館。

請注意，緊急護照不論任何原因，包括普通旅行，只要你當時沒有可用的護照均可申請，適合「大頭蝦」忘記在預訂酒店及機票前檢查護照有效期的你申請。請留意，護照過期超過十年或以上者可能無法申請辦理緊急護照，如果你是此類人士，請事先於辧公時間內致電英國駐香港總領事或向你身在地的英國大使館、高級專員公署或領事館查詢。

需要文件：
-已填妥之緊急旅遊證件申請表格
-證件相2張 (白底BNO相)
-旅行詳細行程 (旅行詳細會印在ETD上，如你要更改目的地，你需要再APPLY一次)
-身分證
-預機約票同酒店紀錄證明
-過期BNO 護照正本
-警署的報失護照證明（如遺失護照）

步驟：
1.先於網上下載及填好emergency passport申請表格
2.帶齊文件儘早到金鐘英國駐港領事館
3.於保安部放低手機，講低想申請emergency Passport
4.保安會帶你去見領事館人員
5.向領事館人員出示已填妥之emergency passport申請表格、證件相、旅行詳細行程、身分證、預機約票同酒店紀錄證明及過期BNO 護照正本
6.等待領事館人員批核，成功後收申請費用及通知領取時間

CNO使用實例:

By 9394+689

BNO使用實例:

By 9394+689

成日見到好多人笑續BNO貴
我係到諗: 係外國護照特別貴,定支國護照特別平
出於求真search過

成人標準護照,計美金: (部分)
英國 90
澳洲 212
加拿大 128
蝗 29
特衰 32
古巴 100 (美國續375)
芬蘭 50 (5年有效期,10年=100)
法國 90
德國 66
以色列 75
意大利 135
日本 115
荷蘭 78
挪威 50
葡萄牙 60
南韓 50
俄 42
坡 59 (5年有效期,10年=118)
西班牙 25
瑞典 40
瑞士 140
土耳其 268 (5年有效期,10年536)
美國 110

結論: 根本就係共國頂爛市 ,要國藉欄唔要 ing Chinese ,特別係發達國家國藉,就要預左貴(除非連登好多西班牙藉,笑埋特衰都仲得 )
仲有又話乜春血濃於水,點解特衰要收得貴過蝗,講到尾又係當香港人水魚 ,又要亂咁派d特衰比權貴,整臭哂聲譽

(擅自偷post者全家萬碎萬碎萬萬碎,生生世世都係中國窮人 )

By ItsOver9000

中國人使用中國大使館服務實例，不負所望
为什么中国驻外使领馆的服务评价会这么差？ - 李逍遙的回答 - 知乎

開post template:

新POST名都冇就爆POST

其實係人手UPDATE

過多查詢可能會令你的續期申請進度緩慢
NO NEWS IS GOOD NEWS

#唔好要公務員做額外工作
#唔好激嬲HMPO啲公務員啊

三個條件齊，但老母話無申請過，有無得搞報失再自己申請bno

另問父母出世紙都唔見左，其他野都齊，正常係咪申請到

唉 瀨嘢

報失唔洗錢
詳情睇番上一個post
第二點麻煩睇番doc

Btw 留名

唔好意思
想問本BNO寫住British Consulate Hong Kong，2000年個時整
係咪都係First British passport

應該係

冇諗到咁快1001

因為呀媽拒絕補領出世紙,所以應該冇辦法去拎應該只可以寫信去解釋
唔係本人應該冇辦法去拎

父母當年幫申請BNO真係好好但家下變真係最大阻礙真係

用家繼續留名名

幫推有用Post

Sor 我有少少睇唔明上面啲野
我報失左無理解錯既話係一定要副簽？ 但個list入面既人士真係一個都唔識
利申收返香港最後個批出世

副簽最好梗係做足佢要求
但冇exact既就國籍優先
職業以現階段真係唔太重要
問下身邊既朋友同事用咩去旅行啦
話唔定呢度有個巴打係你識既呢

訓個教突然1001嘅

補領出世紙唔駛佢本人去
不過由於你出示唔到舊出世紙, 你要俾錢查冊咗先

有冇你屋企人出世紙副本呀
借你影張相影印都唔比咁孤寒

British Subject 有d tricky喎，可以係變BC，可以乜都冇

詳情你睇睇呢度

你叫你男朋友去報失咗先
你封信入面佢答你係「搵唔到任何申請」
可能佢get錯意思
你男朋友冇可能係BDTC
身份證冇得就咁單獨發出
報失啦

我記憶中
整bno係一定要持有身份證，因為bno唔能夠直接證明97後嘅香港居留權
而observation都寫得好清楚護照持有人有有效香港身份證，所以有香港居留權

都係個句，唔夠11歲唔會俾你無啦啦整身份證

我覺得有幾個可能性
1. 當時出bno出錯BDTC
2. 當時留低啲資料有錯
3. Sam gor個時hmpo 話佢哋有個HK db嘅，啫係應該digitalize左，禁digitalize出錯又有可能

如果記憶中有本野存在，搵下先啦

我需要知道，係佢register成為BC之後你先出世，還是你出世之後佢先至登記成為BC？然後，你出世嘅時候，你父母係咪已經結婚？

如果佢登記完，之後你出世，而你出世嘅時候，你父母係有結婚，咁恭喜你，你係BC

你要提供你爸爸嘅過期BC護照（最好photocopy 一份比自己留底先），然後提供一份你自己嘅出世紙（最好去入境處申請一張新嘅預防唔見），如果你有你爸爸嘅registration certitificate，提供埋就最好（最好photocopy埋），此外，要提供你父母嘅結婚證明。

如果佢登記完，之後你先至出世，而你出世個陣，父母未婚，咁就要睇你邊年出世，如果你係2006年6月30之後出世，咁恭喜你，你係BC。如果你2006年6月30或之前出世，咁你就要滿足一定條件，先至可以register成為British Citizen。

如果你出世先過佢登記BC，咁sorry，冇得諗。

希望幫到你。

伯母親自確認肯定掉左
夾男朋友報失先？
無既報失會唔會失敗？

屌唔好諗咁多啦
打電話去報失先啦
又唔洗錢

佢地係有個db，但都好肯定個db唔係100%，有部分文件係影入電腦冇得search，有部分更加係未入電腦。

會唔會係佢出世嘅時候整bdtc?(見到巴打話整bdtc係唔需要身分證) 跟住領取身分證嘅時候因為有bdtc而未過期 所以冇整到BNO？
好多問題 麻煩晒各位

唔會，十一歲以下人士身份證只會簽發畀申請CI或BNO證件申請人。原因係呢兩種證件要確保主權移交後拎呢啲由英國簽發證件嘅人有權返黎香港。

留名

唔係個個國家嘅領事館都有設十年限制，但係就建議你先睇下你想去嘅領事館網站睇下，同埋有機會要網上預約咗先，所以check咗先穩陣

只講當旅遊証件，特區護照去新加坡澳洲韓國泰國比較方便，有e 道

同埋去俄羅斯伊朗免簽

經過送中條例，洗頭艇，黑警砌生豬肉，你覺得申請BNO嘅會只當BNO係「旅遊證件」？

呢度個個都認同BNO國籍「係一回事」。遊說香港人BNO只係旅遊證件，唔當國籍係一回事嘅大概只有支那同港共嘅洗腦文宣吧？

你渣廁所板外國有事咪即管搵中國領事館，睇佢so唔so你？

請問關我咩事？

唔差在幫你數埋，蒙古、汶萊同印尼等地都免簽㗎。特區護照真係好處多

人都癲

請問用身份證大法, 成功cancel係咪代表持有bno身份?

算啦,我6月7join queue都未有,睇開d啦

係呀

都叫你打去報失咯
佢搵到你本野自然會同你講返
成個過程唔洗錢架
唔好再問啦
報失啦屌

passport上面張相反光反到唔係好望到自己

COPY

老母玩野 話唔見咗我整BNO
見拖咗咁耐報失算 一報完失就話本BNO喺佢間房
搞到又要打去英國嗰邊講番
呢排咁多人申請 等咗十幾日都拎唔到reference number
真係唔該哂

家變

因為我都好肯定本野喺屋企 諗住搵番就唔洗搞報失
唔掛之得以前搵咗間房咁耐都搵唔到

居英權計劃應該係包全家？ 即使佢出世先 係BN(HK)A 1990 呢個情況應該都一併入埋BC 㗎喎 個陣唔認佢做仔另計

我記得前幾個post有巴打講過父母BNSS而by descent嘅BC係脫到支

出世紙唔使本人補領架，係人都拎得

上個post嘅

唔該巴打

同你差唔多情況
我打咗去
佢話可以attach番本舊BNO, 同加封信解釋番, 報咗失未有ref no. 不過搵得番

終於到25號
我下午號四點幾排隊
呢度好多巴打25號排隊

【逆權運動】從BNO入手向北京還以顏色 《泰晤士報》評論促延長港人逗留時限

lm

係呀表示葡萄

新post留名

你自己要搞得咁清楚即係你迫佢執正黎做

尋日下午 Hong Kong watch 都出過 Po 講 ，之前嘅要求我都講過晒，但我最想係要中港澳領事保護權，係對上面當權者兜頭棒渴。

God save the queen

如果包全家嘅話，咁應該連個仔都會有一張registration certificate

突然推爆 post
留名

我用speed post 寄，我check 左7月5 已經成功派遞
但我見到HM office 而家都未轉status 話收到我d documents, 通常係要等幾耐到？

BNO平權
香港獨立
天滅中共
壽終正寢
屌你老母

點解總係有人要將BN(O)同廁板拎嚟比較

護照喱家嘢一定係多一本好過少一本，拎兩本出外國有咩事都可以搵多啲領事幫手，雖然我唔覺得中國領事做到啲咩。

另外就係爭取平權對00後唔公平喱個說法完全係魚蛋論嚟。明明應該一齊爭取令到護照可以傳比下一代（包括00後），但總係有人鍾意搞分化，講到拎BN(O)班人想捨棄00後咁

兩日或以內

我試過要等三四日先轉 status

received咗countersign已經成大半個月
而家仲未有聲氣
我仲要跟咗佢official程序 send咗countersign去等佢confirm先 未send出世紙嗰啲比佢
咁搞法幾時先有

近排真係太多人申請，再等下啦，其實佢已經收到啫係遲下會處理，好過仲未收到
從來都係怕寄失多過成到寄到之後等嘅時間

就算有時廁板方便啲我都堅持用bno

點解唔係countersign 同supporting document 一齊send?

前半段係身份認同問題，
我明明係英國人渣緊 BNO，
點解要走去拎特衰。
咁你係屬於咩人？咁同大中華膠有咩分別？
後半段我就認同，之前我講過好多次，我哋無離棄佢哋 00 後。就算未 decent

係咪有wechat 可以問status 上佢個page 得電話

多謝兩位巴打咁詳細回覆

照你哋咁講
我爸媽申請個時已經結咗婚 之後先生我出黎
我又係九七年回歸前出世
咁應該有？

咁我申請係應該揀新嘅申請？
同埋我使唔使renew左我媽媽嗰本之後先開始呢？
因為都過曬期

我都係一齊send

個 tracking page 係搵唔到 webchat 條 link

唔需要renew父母先
直接申請

sorry 未寫完撳錯制。

就算未 descent 到，我哋真係去到英國都會請佢哋做嘢。無佢哋都改寫唔到今日既結局，一個都不能少 。

我信咗佢呢句：
2. Get your documents ready
We can't receive your documents until your identity is confirmed. Once this is done, we'll let you know the address to send your documents to. Sign in to check what you'll need to send.
我以為係要send咗countersign比佢 等佢話ok我先可以send其他document比佢
係咪on9咗

2019年持有有效BNO人士會唔會過30萬?

依 咁我都係繼續排下

唔會

應該申請完都講咗arround 6weeks
加埋呢排好多人申請 要耐心等下

30萬又好似多咗啲
我都係保守啲估計上返廿萬

20萬都唔知有冇

亲，用这本更方便，更牛B !

係麻煩啲都招用bno

又要簽証又要排隊點方便？

我想最少有25萬

頂盡呢個數 應該

「也許中國的護照不能讓你去到世界上的任何一個地方，但是中國的護照可以把你從世界上任何一個地方帶回來」

CNO個背面真係咁架?

唔會有大幅度上升因為要續嘅其實都應該一早續咗了

有冇方法可以叫多啲人續?

如果呢度唔可以傾bno既短處，咁我自動收皮啦

護照短處全世界都有嘅

呢個仲保守

今年年頭已經16萬9千啦喎

我覺得今次最多一萬 升幅

你覺得呢幾年續得嘅人會Care咩
再冇用都係用英國國民身份入境他國
當堂精神一萬倍

我上個月續，一千蚊鬆d

幾時開始減價的？記得之前續要二三千？

因為HMPO 當BC程序做, 人哋online countersign 完先send
但係BNO 可以paper form countersign, 所以其他巴打係countersign form 同supporting 一齊send
其實你都send 左countersign form, supporting 都可以send

副簽可唔可以搵個英國居民但仲係學生？

上次洗頭艇單野個勢唔係維持咗好耐姐
但今次點都唔同嘅
身邊FB同IG有唔少舊同學/朋友續返
係我個人呼籲之下身邊應該至少都有十本新BNO嘅貢獻

學生有機會彈

由英國用CNO去歐洲三次
兩次都比人問有冇Visa
好啦依家畢業本CNO可以掉埋一邊自然分解

留意番你需要交你父（或）母嘅 registration certificate同你出世紙

你係first adult passport

邊度ETA先

最後CNO淨番資料頁 無法分解

澳洲

題外話
希魔巴你呢個Post係咪直接Copy Post 42冇跟Template
事關我上個Post貼漏咗一個回覆
你呢個Post都係漏同一個回覆

BNO要去旅行社代辦
冇得網上電子簽證

我見google頭一間有得搞

前幾個Post有巴打講過Google試過可以
你決定啦

6月5號排隊 仲未有

係，就係唔俾

查冊既話我只有睇到話自己可以，所以唔知可以直接咁查

多謝你先

爸爸媽媽個張certificate 都有
不過有part叫section嘅
爸爸係1(1) 媽媽係1(4)

有大量release?

冇問題 1（1）係本人
1（4）好似係透過關係攞

如果你追番廿幾個post，有人解釋過
再唔係可以直接問下英國個邊

想問點知本護照係咪HMPO岀，我本舊BNO係2000簽，05年到期，上面寫住British Consulate Hong Kong，問過我媽話個時都係經DHL寄返屋企

冇機會主動上去 冇所謂

唔該哂 我呢幾日搞返

same here

british Consulate即係金鐘
treat as others

apply 左first adult passport, 眼見大家一收到document就落queue ，但我過左半個月都未開始排

點算好，有冇人之前都類似情況？

*比唔到父母文件正件淨係比左黑白影印加彩印bno 資料copy，同埋自己戇鳩俾咗中文嘅政府信做地址證明

同埋睇完先知副簽要用黑筆簽

明白，唔該曬

副簽係british citizen係咪唔洗passport影印本？

點解要
網上申請咪寫明邊個要邊個唔洗囉

唔該曬

申請多張再寄

肯定漏文件，web chat 問佢

你父母玩乜，出世紙都唔借畀你？
無正副本的話要同時申請埋查冊，畀多$140

應該同隊呀巴打

係咪太多人申請，停左

最尾一句睇錯做「希魔幫到你。」

慘

點解要係呢個時候

如果要副簽,請問對方可唔可以係長居歐洲嘅EU護照持有者?佢有時會嚟香港但我想知係咪喺嗰邊佢都做到

6月7 跟機
每日隔幾個鐘就上去睇

印表出嚟簽

幾次都入唔到，屌！

live now
歡迎bno Q&A

入得返啦

唔駛驚 ，英國個邊開工喇 。

多謝巴打,咁佢直接寄去英國?

你寄

明白thanks

K巴

我25號四點排隊
由於有25號朝早排隊既巴打尋日批左
我直覺覺得我今日會批
打下飛機先

琴日royal mail話成功派遞 今日都仲未出documents received 係乜玩法

正常，快則一日慢則幾日

係
個Template唔夠UPDATE

我都係咁,countersign form掛號寄,supporting遲左2日用dhl寄, document received 果時我webchat問過countersigned form都已經收到,最好笑係封掛號到今日都仲寫係機場

點解唔一開始就用特快專遞

我想要本嘢可以世襲就夠

利申冇bno

CNO藍色架

呢本應該叫CC

唔好再貼喇
推返你你自己個POST好唔好

但個背面真係咁樣架咩

你個名

好似係出自戰狼片尾

如果係真既話真係好嘔心

岩岩check 左整本野都係140蚊本
畫花都唔心痛

大家都咁保守
我就咁將老母張出世紙正本寄俾HMPO

睇doc
宜家好似係過期太耐就要簽

我同你講，好彩我真係申請多張去寄，因為結果真係畀護照署整唔見左（問左個邊，佢係話無收過出世紙）

仆街啦

冇事嘅

我本人嘅正本有幾張唔怕寄比佢

其實都係補領姐
不過結婚證書呢啲我怕一冇咗就俾人大屌

14/7 已獲不反對通知書

#1 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

貼夠啦

唔見左父母個張copy 得唔得，一陣整唔見佢2個張出世紙又比人煩

如果你係已經排緊隊的話機會比較細既，因為我係收文件個度已經出左事
（其實過程一波三折，詳細唔講啦，總之我事後推論係收文件個時基本上係幾乎全部文件都唔見左，淨係收左countersign form同護照）

寄貴啲

都話申請多張先寄

會唔會係跌咗
我果時用speedpost果啲文件袋，我都怕佢個開口會唔實自己開咗，所以我放曬啲野落file

結婚證書都可以申請核證副本

舊野有感情啲嘅
不過我見張野應該都係補領黎

個隻雙面膠紙應該就好少甩既，我都特登壓實先寄，如果真係途中跌左無理由會收到護照同countersign form

我比較相信的係條友戇居居將出世紙證明文件之類連埋特衰護照影印本一齊扔左就真
（我同我細佬一齊申請，出事的係我細佬，我就無事，我印左特衰護照畀佢，我個份文件係齊，不過特衰護照係得個人資料個頁返左黎）

有啲仆街

live now

身份證大法3點中2點
唔中97前首次簽發身份證係咪唔洗哂錢去申請?

係
一定要中曬三點

因為見有巴打寄speedpost寄失左

DHL

利申 : 空郵掛號

In dhl we trust

早你個幾鐘 未批

我都係DHL

不要猜度公務員

想問下續 BNO 果陣可唔可以轉簽名？

大家，如果你符合身份證大法, 嗰三個條件, 真係揾清楚
真係唔好信屋企阿爸阿媽同你講冇幫你申請, 我由好多年前已經問阿媽有無幫我哋申請過, 佢一路以嚟都話冇, 100%肯定冇! 原因嗰陣時BNO 好貴, 而且屋企窮冇錢去旅行! 唔會幫我哋申請! 揾哂證據俾我(因為佢會儲低曬已經過咗期或者報廢嘅證件)! 我一路以嚟都死心, 去到近期見到有巴絲分享身份證大法, 我中曬三個, 又唔信邪, 就地氈式搜索! 仆x唔揾由自可, 一揾根本就搵到成家既BNO! 仲要用嚟去過旅行! ,, 所以各位巴絲唔好放棄!!

今晚十點齊齊收sms

慢慢等啦
我4/6, 就快 5weeks
就快可以webChat

我屌你老母貼撚完未啊

換一本轉一個簽名都得

REPORT佢算喇

個邊唔理，就咁係新護照簽名就得

希望承你貴言

痴線，六七月呢兩個月推得咁快

8/7/2019 11點開
24個鐘未到已經12頁

明明見上個post好似開始slow down番，點知又加快

原來我追左12頁

啲對話冇乜養分

近日英國方面助攻

大中華膠，係咁架啦，不過老豆中國出世，只查老母就得

另外我揾到佢地BNO，copy資料頁俾埋好d定唔使？

Bno有乜用？

冇撚用

然後上面條友又不斷貼link

呢單真係要返枱屌人

[統計下]
大家係用skype打去報失？
有冇人去鴨記買電話卡打IDD？

請問"the passport used to enter the country from which your are applying"意思係？

bno post真係好快

提下佢地唔用就記得去取消國籍

同我老豆老母一樣
我以前都唔知自己有
都係用身分證大法
未整之前兩老死都話冇
我：點解你地咁on9，唔保險啲幫我整bno
藍絲老母：bno冇用架，中國有咩唔好？ 用特區仲好啦，你睇下而家中國幾強大....（下剷一萬字）
跟住我申請之後拎到bno，佢地懶扮唔記得咗咁嘅樣講：哈哈，我地最近搵返你本bno，我地都唔記得咗原來有申請過
之後嘅嘢已經唔洗講，好耐冇信過老母，佢係支持64用暴力鎮壓學生個啲仆街藍絲黎

即係如果你唔係o係原居地申請，你用黎入境而家你身處的國家個本護照

Skype 冇難度
係公司打idd

首先...公司要有idd...
然後冇人會check

早n個post有

啱啱就咁手機打去算
利申 一路答一路好驚

睇好多巴打既case
我真係好慶幸我爸媽係黃絲

好細過
我媽一早幫我申請左bno
仲要00年都幫我續過一次
佢本身都超憎大陸

我爸簡直清泉
大陸出世
偷渡過黎
但都唔撐大陸
正確黎講佢愛國家
但好憎共產黨

今年四月同佢地去北海道
佢地講日本乜乜乜都好好
我話當日如果日本唔係打輸左就好
我地就可以俾日本統治
我爸話咁中國咪亡國囉
我答：有乜唔好，呢啲國家，我地仲可以俾日本統治，變成有禮貌有文化既地方
我爸無聲出但都默默承認呢個事實

你係我老母？！

佢真係咁講

不好意思想再確定一下，如果搵喺香港BNO holder 做counter sign 係咪唔需要佢既passport copy？

唔使，BNO都係英國護照

感謝巴打❤️

我係隔離POST見到有人講身份證申請大法就諗住過O黎睇下先發覺我係可以用身份證大法試下申請

想問下巴打們 first step 我已經用 No - I need to cancel it now方法網上報失O左
之後要打過去HMPO既時候係咪講返以前申請過但唔見O左定係講以前冇申請過想申請返 再等佢confirm報失reference number？
之後應該用邊種表格去繼續申請？First British passport 首次申請護照 OR Lost or stolen passport replacement 遺失或被盜護照？

麻煩哂巴打們

希望晏啲到我

又等多一個post

冇分別
都係要副簽

佢話暫時無問題 希望真係無問題

想問下副簽者要唔要提供工作証明文件

乜證明文件都唔使交，除非佢個本唔係英國或者愛爾蘭護照

係澳洲可以嗎？

我連隊都未入呀問佢又話冇問題

我日日都有直覺 點知日日都無

無話唔得既，但係你要叫佢簽完直接寄去英國喎，而且可能會問你點解副簽人山長水遠

準備收電話單嘅時候會嚇死

Thx

可以，不過要提供護照資料頁

浄係有相個頁彩印就可以？

佢應該係問個副簽人o係澳洲，而唔係問副簽人揸澳洲護照
(不過澳洲係英聯邦國家都可以副簽，雖然好似你咁講要影印護照)

你朋友揸英國定澳洲護照？英國護照唔使影印，澳洲護照就要印個人資料個頁

以前試過
今次有心理準備

純粹好彩入左條靚隊
睇見咁多巴打等左好耐都未批 都諗住等返6個禮拜
好快到你批架啦

不嬲藍屍都係口嫌身正直
您可以同佢哋咁講

你咁識係網上高搵資料自我陶醉
咁係網上高搵點續期嘅資料都應該難唔到你㗎啦

以為你批左

有無巴打upload passport 相而之後本BNO 真係俾人cut 咗果頭少少？

Webchat 問完又話無問題⋯⋯唉

幫咗幾個朋友簽副簽
佢地都係4/6-6/6 Join queue
到而家都未有聲氣
請問係咪正常？
我知道某啲queue特別慢
但有啲擔心自己副簽出事

我細佬都係，upload張相個時仲要話偵測唔到個頭的輪廓，不過批左

係 申請完果下都同你講要預6weeks

唔該

冇撚用㗎 走啦

thx bro

副簽真係搵唔到人搞

寫信解釋

5月30join都未有

真係驚嘅咪 webchat 問一問

空歡喜一場添

ANYWAY THANKS

咁收到之後有無問過HMPO? 有咩回覆?

無問過喎，批左就算

唔好意思阻阻你
7月10即係聽日截止喇！
填咗嘅就幫手推！

【DQ區選反對確認書】同我入黎填撚左佢

入去推上熱門呀

日本打輸咗俾美國調教完先有今日
戰前日本同戰後日本兩個國家嚟好唔好
你憎中國啫都唔洗幫佢地洗返白㗎

唔記得咗香港日佔時期嘅歷史？
對唔對得住駐港英軍同加大拿嘅士兵

二戰前日本同現今日本2個國家黎

Exactly my point

想問下英國保誠寄出既anniversary statement算唔算住址證明？

yup

新post lm

有無人同我同隊？

Done

真係唔得先再搵，總會有證明嘅

想問下隊頭係邊
前幾日見過5月13號巴打批咗

你已經步入第6weeks
準備webchat 問佢

無聊問老豆點解幫我整bno, 佢話佢個英藉fd叫佢幫我整多謝uncle

而家申請係咪要寄埋出世紙?

咩CASE

第一次申請

93年出世 身份證大法係06-00
係咪即係收左皮無得救
睇相有好細個搭過飛機旅行架 點解會咁架

Apply for a first UK passport

Based on your answers, you have an old passport that was issued in 2002.

As your passport was issued a long time ago, you must apply for a first UK passport and you may need to have a passport interview.

passport interview. ???????

無啦，你第一本護照係特衰

循例咁寫啫, BNO應該無人in 過

一見到interview就驚

考官：點解你覺得BNO適合你？

我星期一送到過去
但仲未轉status

急填 無時間
最好自己寫去 email

警告！！選管會取消公開咨詢唔代表撤回新DQ指引

或者平權之後, 可能有呢一日

我想問副簽人係拎BNO係咪會慢D, 因為我朋友人話佢個case 副簽人係拎BNO, 相比之下， 佢其他朋友拎non UK and Irish passport 都快過佢自己approve

Join queue 4個禮拜了...
希望no news is good news

Waaa 我早過你半個月都未process queue

咁係你有嘢係其他方面拖慢咗，UK and Irish passport holder HMPO唔使哂時間同其他英聯邦國家確認副署人身份呢點係點都快過唔係渣英國護照或愛爾蘭護照嘅副署人

完全搵唔到副簽

聽日就六個禮拜了

1/7 approved後，5/7收到新BNO (DHL送黎前冇任何email，係果朝忽然有速遞打黎話而家送黎，好彩我o係屋企).... 但到今日仲未有任何support documents消息，亦冇任何email同電話，同大家以往所講，收到BNO後一、兩日就到有分別，愈諗愈擔心，有冇師兄好似我情況等咁耐？好驚唔見晒先父先母正本文件......

Join queue之後先係痛苦既等待

我6/7 收到新BNO
9/7 先收到Supporting Document 果DHL SMS

你可以試下用DHL tracking 果 Shipper´s Reference: 入PEX 果number (剩number 無space)睇下

me2

Thanks師兄，其實我去check過，顯示數量得1 Piece，Friday, July 05, 2019 Delivered - Signed for by: 我，應該即是新BNO，但似乎冇出現過support documents，師兄你入去check係咪顯示2 Pieces？

唔係2 pieces, 係兩個Waybill

Oh.. 我得一個Waybill，即係未有document，唉！我寧願新BNO失蹤都唔想document失蹤，而家希望真係HMPO未寄出啦，否則我會好唔安樂！而家終於明白咁多人唔想寄正本文件心態，因為真係一步一驚心！

係.....所以我都係主張申請多張核證副本

webchat問下佢？

同你類似，冇俾父母出世紙，父母結婚証書俾左副本
Webchat問都冇用答d官腔嘢，到24/6 喺[url]呢度 enquiry，即日就有人覆話暫時冇資料要補同埋即刻轉joined queue

好似有個中同係bc
遲下要整搵佢幫手簽先

有一點唔係好明
身份證大法三個條件我符合
94出世
身份證首簽 12-96
有established

咁樣係代表我有BNO身份但唔一定曾經有過BNO護照
還是我肯定曾經擁有過BNO護照？

感謝

有BNO身份一定曾經有過BNO護照
問吓家人

批埋我啦好唔好呀
唔好等等成日都心掛掛啦

尋晚又有25號十點排隊既巴打都批左啦
都係個句
今晚收sms

今晚收sms

當你等左一晚都冇sms嘅時候，請係下一個工作天再睇多次呢段message

Both
屋企話冇就去報失

所有唔知自己有無BNO但身份證大法全中嘅都應以lost case處理。

但係我諗緊之前有絲打話佢男友全中但係HMPO話無記錄，其實有無機會係included child

補2句
第一次申請
阿媽BNO有我名
13號交晒文件正本
老豆上面出世冇出世紙，寫咗張memo話冇，寄埋啲相關文件
點知上星期（2/7）收到email問我有冇得補返老豆出世紙
於是拿拿聲寫咗封信解釋多次
封信星期一寄到英國
然後噚日就approve咗

負皮大軍準備

我都9/7 joined queue! 4:57pm.

已經11負皮

負皮係比你最初果張memo

上個月用BNO悉尼入，係網上做，HKD120，
入境全自助冇問題，
上星期悉尼出境自助閘口過唔到，去人手櫃位，
一分鐘內完成出境。
報告完畢

睇左好多都有D亂，
1）影印特衰護照需要比埋正本寄過去？
2）父母結婚證，出世紙果D係咪要寄正本？
3）同時寄埋我個妹D資料兩個一齊申請得唔得？
4）如兩人申請，咁副簽係咪要副簽者填兩張表格？

官網英文唔識睇，求解答，唔該

included child應該唔會中個身份證首次簽發日期

會中, included child都要攞身份證

1. 唔使正本
2. 係，所以建議攞多張去寄
3. 新系統好似唔得，所以 2 的文件要攞兩份，分開寄
4. 每個申請人都要有自己的副簽表格

Bno續期申請客戶服務中心 上線喇

included child 會唔會貼埋小朋友幅相上去？

註：呢度啲人好惡㗎

咁佢係外國入境既時候係點對樣？

最近呢度好多怨氣

13

琴晚終於用DHL寄咗啲文件過去，希望得

唔好咁啦
搞到我都驚

終於算係準備好哂D文件
想問下郵局是否可以買裝文件個個信封？
係既我就食完晏去郵局先

可以買

感謝巴打

我上次用$11有軟墊果個，可以參考下

對上一次高速爆Post係3日
睇下今次點

明明冇咩特別事都可以突然speed up

都等咗成個月 算啦

但係明明上個Post7成時間都好靜
係最後一日爆百幾個reply出黎

話說我朋友唔見咗本BNO 好多年，而家要申請返所以要報lost passport

上網報完lost passport，就收到email 叫佢 3 日內打去英國，佢打咗去，問咗幾個問題，就無曬聲氣

結果又再send email 去問佢進度，英國嗰邊打電話過來問多些少問題。對話中passport office 表示近排有好多好多申請，最少要等3星期先可以process，如果急住申請可以俾多啲錢申請快證

想問下大家有無遇到相同情況？

呢輪多申請好正常

我都係買咗bubble膠包住嗰隻
入面再一個File攝晒啲文件
驚勾爛咗個袋跌晒啲文件出嚟

400幾

唔好意思，我要幫人副簽
想問問： Profession/ professional qualifications 個項要填 d 乜？

唔好意思，要屌就屌我啦，我只係想幫個朋友攞返本 BNO

寫你職業就得

唔該你

真係銀行信唔得要我寄多次

吓？我都係銀行信

same

俾邊間銀行？

我俾渣兜 中英對照嘅

我恒生換提款卡信

我比AE + 稅局
雙重保障

我影印左封渣打嘅電子月結單 佢send 封email嚟話要地址證明佢又話接受Online Bank statement 唔知佢想點 email問緊佢

我都係 恒生月結單

我HSBC，咩聲氣都冇

Request稅局寄書面報稅表快靚正

我寄HSBC 單同公司幫我報稅張野

我問緊俾個pdf佢得唔得

稅局啦，不過要等一排

可以叫渣打寄封信過嚟再寄返去hmpo不過又要再排隊

但老母又好肯定無拎過
好撚頭痕
btw已經報失今晚有得打電話

個撚個老母都話自己冇拎過

家變啪啪啪

最好用有Bubble同埋 黐膠水嗰隻公文袋

我幾年前係用 銀行廣告同選舉通知張卡仔

郵局有

我圖書館+強積金英文地址+文政事務宣誓
唔好彈我唔該

我都係依隻
書局買，琴日去到郵局個哥仔問我洗唔洗入多個唔洗加錢
雙重保護

用電費單唔知會唔會彈呢
利申：未寄

唔洗加錢咁好

去到 個職員嫌麻煩 唔幫你搞

佢政府郵局果隻白色硬袋

佢意思係咪入多個特快專遞個紙皮袋，bubble袋照計會厚得滯入唔到

應該係因為咁樣
厚過頭

爬咗一啲post
想問一下cancel passport嗰陣要求講hkid需唔需要講埋括號內嗰個數字

會寄自己出世紙同老豆老母結婚證書，用speed post驚唔驚唔見🙈🙈🙈定係加錢用DHL穩陣？

正式排隊

印象中無聽過用speedpost會寄失，HMPO整唔見文件機會應該大過寄失

所以申請多張先寄比較穩陣

我近排用 speedpost寄大陸寄失咗
雖然唔關bno事

大陸就唔好講啦，你寄乜都有機會寄失

你啱

自己張出世紙勁殘唔見可再申請
但老豆老母係台灣結婚，唔知無左仲可唔可以申請過

有冇人試過寄電費單

出世紙，結婚証書正本？

希望各位到時多多支持攬炒巴

假如我地帶頭發動眾籌英國登報，以《中英聯合聲明》做突破點升級，你支唔支持？

96 港英出世
阿媽有bno 但無寫埋我名
又無幫我整過bno

係咪無得搞

身份證大法

Ready 課金

有冇人可以幫我去嘉義車站拎藥?

麻煩病 自律神經失調 因為呢排屋企出咗事行唔開 去唔到臺灣 有無巴絲打幫拎到? 唔係運嘢 真係個人用藥

老母都係無整過兒童身份證
要一世拎中國香港護照

想問下如果信嘅地址同網上填嘅有少少出入會唔會唔得，大致係一樣只不過係信上邊有寫新界網上填就冇

如果咁冇問題既
你寄番黎唔得咩？
你現實既朋友幫唔到你？
唔係唔信你
但我諗冇人會risk

同你同一日，同一分鐘join queue，未有

無醫生紙帶藥過關可以好大鑊

早你一日join queue都未有

咁我喺香港搵下有冇呢啲藥配

批咗收到我都唔介意比巴打們負皮

God Save the Queen

交稅果招如果online報稅，佢都係e份野比你
地址位仲要寫住:
發送至稅務易帳戶

YAAAAAAAAAAAAAAAA

26號 收到文件
岩岩收EMAIL批左

01/06

last in first out公平咩
anyway 恭喜

開心些牙下先

我用新系統申請
交左:
全本彩色影印特區護照
雙面身分證彩色影印
雙面出生紙彩色影照(預左唔得先寄正本)
雙面兩老結婚證書
幼稚園樣BNO一本
(我搵我英國朋友做網上副簽)
我同我家姐一齊申請 同一時間批
SMS都係同一時間收到

終於交左錢,不過有少少關於父母DOC個邊唔明

見到要求俾父母既naturalisation or registration certificates for both parents..可唔可以用佢地BNO作證明?

仲有父母既結婚證明 非本人係咪都可以拎得?出世紙都係一樣?

感謝 自己既都搞掂,仲差父母呢邊好迷惑

感謝

想問一下你幾時交架?

剛才再check DHL終於見到support documents出現，今朝從英國寄出，估計大約12/7可以收到，即是同新BNO相差剛好一星期，而家放心晒，多謝各位師兄指點！

naturalisation or registration certificates for both parents 係入籍文件，你申請英籍先要，BNO係無呢類文件要交

Documents今日終於從英國寄出，收到後再出個終極報告post！

突發！MP覆咗我，佢話BNO...

巴打係咪同家姐同一份郵件寄doc?

26號佢收到文件

買左兩個雞皮袋
分別係個袋面寫左PEX NUMBER
入面無分文件再貼一張MEMO 寫係咩同PEX

因為父母既結婚證明我都冇辦法俾到,佢地都唔記得自己幾時結婚

唔係本人可唔可以查到?

In fact, I have a personal interest in the events in Hong Kong because my political hero, Paddy Ashdown, led a campaign to guarantee full British citizenship to BNO passport holders. I think that we should resurrect this idea and show to China that we mean business.

任何人都可以查，如果唔記得幾時結婚最好親身去婚姻登記處問佢有無得搞

好,咁我聽日問下先,感謝

係咪直接俾條link英國朋友叫佢副簽就可以？
Thanks

等左接近兩個月，終於批左。
因為我冇識專業人士有bno or others, 膽粗粗用左一個拎住特衰既專業人士副簽。
近兩日HMPO電郵我，要用電郵補交左一封解釋信，再補交副簽人既特衰資料頁，都批左！大家加油呀！

另外我亦無交父母出世紙及結婚證書，因為兩樣都冇，但冇要求補交或解釋

唔係link, 係email
你俾左錢之後login 就會見到countersign 方法

恭喜
btw我好奇仲有冇5月join queue嘅未批

印象中我好似係等得最耐果一兩個黎....

96
身分證首簽05-99
有established
兩老都冇bno仲有冇得搞

合理猜測，隊頭應該係6月頭apply果班

我
30/5 Q到而家
今日忍唔住Webchat
佢覆我still not being process
但會搵同事24HRS 內聯絡我

但都冇正評呀

05-99無得搞，有得搞個D最遲都係06-97。
（97年出世唔肯定係咪09-97，因為照計過97入境處已經無權簽發BNO，要去領事館搞，但係就輪到唔知點簽發身份證）

恭喜師兄，真係等足八星期，不過遲到好過冇到！

我都係5月joined queue，1/7都批左，過程大約五個半星期。

今日join queue唔知9月收唔收到

點會冇，我都正評左你！

舊system申請嗰陣我搵個有cpa牌但揸特衰既manager幫我做countersign
依家佢叫返我呢個低級職員幫佢做返countersign

小小分享唔知我算唔算快搞掂，我係過左成6-7年期無先繼，照計係當新apply

19號only 填左form 之後慢慢perpare 文件, 我上星期二先去post office 寄，星期一就收到sms 話收到我d 文件. 之後第2日9號就話我queue 緊，同日內就話aproves 同print 緊我本BNO. 一日內收到3個sms 話我application approved.

今日中午就已經收到HM office sms 話寄出7日內會收到，仲有收DHL sms ....仲話星期五會送到前後唔洗兩星期,其間都唔見話有咩dispatch果d status

文件野我就照足天書咁一份份pack 好曬交去，父母果d 我就只寄左佢地身份証影印本，其他就咩都無. online form 果度問我知唔知佢地有冇bno (大約係問lee d ) 我都填not sure

副簽就搵左個有bno朋友簽，可能我無睇清楚天書，原來新eform 申請唔洗寄張背後有簽名相，所以我都無交相去.

最後就話apply 成工

我25號
睇怕今晚食白果

申請費要幾錢

係woo我都嚇一嚇，會部一日內搞掂

係可以有09-97嘅身份證人士出到BNO，程序其中一部份係去入境處拎身份證。

但係，身份證大法唔包呢類人，因為09-97可以係因為申領特區護照而獲發身份證

Report咗個passport as lost，收到email佢叫我打去，但我電話冇得打國際電話，可唔可以問佢用email communicate? 定要特登去門市搞返個國際通話

Skype

我係差地址信如果唔係我諗今日都得左

咁快approved，準備食負皮！

唔好ar 𨳒你

呢度最快紀錄好似從joined queue到approved只需五個鐘...

自，原來師兄佢四個幾鐘就approved，連登最新紀錄！

人手UPDATE

負皮大軍:

Thanks 巴打 啱啱用skype打去 佢問完我名 身份證 出世日期，跟住就叫我申請個BNO，佢遲d會send多個email嚟 with ref no.

我有下個post名的idea了

先25頁

好快爆

因為之前搬過屋
啲出世紙 阿爸阿媽結婚證書同對上一本bno都唔知去左邊
得返bb嗰本bno(已剪角)係咪要當報失處理？
我見之前話非涉及刑事既報失係填張form就得
洗唔洗傾電話架
同埋啲文件咁唔齊會唔會比人reject
打算特衰同bb嗰本bno一齊寄過去 會唔會有啲幫助

無可能無搞過，十一歲以下除非攞旅行證件否則係唔會有身份證，你個case 100%肯定係申請過BNO

出世紙同結婚證書可以去申請返核證副本
好似$150-$200一張（唔記得實數）
詳情可以google下「出世紙 核證副本」
但你本bno幾耐冇續？
可能要埋父母出世紙，如果香港出世都係可以申請返核證副本
如果喺第二度出世又攞唔到張新就要寫信解釋

報失要等其他巴打答你

本bno應該過左期幾年
有次去完旅行我比左阿媽keep
係得我嗰本唔見左 成家啲bno都安好
因為父母分開左 所以拎老豆身份證副本同申請結婚證書核證副本都幾有難度

我已經cancel 左 lost passport
application 填晒 submit 了.
只係見到要交幾樣野
1. 副署核對身份既form (副署簽名)
2.身份証copy 前後
3. 其他有效既passport copy 全部頁數
4.12個月 地址證明
5. 有相既證件

但我唔見到要下載同簽署聲明書, 依家新online系統 唔需要本人簽署聲明書?

謝謝解答

download the form and print out

明白..thanks~

俾各位巴絲參考

16/6 經郵局寄英國(airmail)
21/6 HMPO Received
10/7 SMS Received

文件:
本人身分證color copy
地址証明(以防萬一同時提供上市公司信正本&銀行信用卡信正本)
特區color copy
副簽(BNO專業人士)
過期BNO(小學相)
解釋信(online application填錯自己included child)
証件相

*沒有交岀世紙,父母結婚証書

我小學/幼稚園樣bno
阿爸阿媽冇出世紙，剩係得結婚証書
打左封野夾埋落去解釋點解冇
今日都左到approved
不過我都等左好耐

恭喜師兄，又多一個5月joined queue既獲批！

爆喺好事

有 established... 但係冇拎過身分證

中兩樣都係冇紀錄慳翻?😭😭😭

要三個都中

宜家我本應有兩本 一本係bb樣已剪角
一本係小學樣(唔見左)
我上網睇過有對人照寄已剪角當損壞case
(啲人唔確定係咪申請特衰而剪角)
有啲就當唔見 填ls01
因為我好肯定係因為申請小學樣bno先去領事館申請 我當時係比職員剪bb bno角
怕佢地知bb bno唔係我既最後一本bno 而reject申請

我都係黎緊補領左啲文件先見步行步

唔守唔硬碰冇問題，但我唔撚明點解有人借機帶風向，話唔好再搞連儂牆

唔拎過身份證係意思首次簽發日期係97後？

第一次整身份證果個月份

作為毒撚真係好驚會講到一舊舊
寫定信比佢解釋得唔得

電費單正本冇問題，我上個月試左

我見到FCO,home office甚至MI5,MI6都有聯繫方法,有沒有巴打打算向英國表揚香港警察及自己身邊的愛國拳民,使他們無二次機會拎呢本二等公民護照,唔洗做殖民地走狗,可以一心一意擁抱大灣區

我97前岀世，有established ，父母係正宗香港人，但而家成人HKID寫06-98，想問係咪無望？ 謝謝大家🙏🏻

無望

係！

多謝大家咁夜都覆我

我阿媽當年反而係咁提我去拎，仲問我有冇錢，冇就俾錢我去申請...

只怪我老豆係大中華膠

established其實點先會出現？唔係好明

出生時已經是永久性居民身份

以我認知係於香港出世，而父或母於你出世時已經係香港永久居民，即是雙非子女出世紙上唔應該出現established..

原來老母最後都有幫我留低本BNO
即係我之前做既資料搜集都唔同哂
而家有本97簽發既BNO係手
要用首次申請英國護照咁去入手
咁仲需唔需要打去LOST/STOLEN

我都係中兩樣，父母有BNO
不過都諗住webchat問下先

剪咗角先係LOST
要用首次申請英國護照

要中曬三樣先得

如果本BNO係完整冇剪角，即是未註銷，應該唔使報Lost /Stolen..

全部俾錢攞晒政府副本

要入阿婆阿公d資料真係好頭痕

老豆老母出世紙結婚證書係咪都要老豆老母親身去申請

我過左期十幾年都當係first application, 無剪角passport連埋其他documents寄去。無打去報失，上月申請尋日收到sms bno已寄出

我唔清楚
但我係兩老親自去整的

我兩老一定唔會理我

明白，而家煩緊點入grandparents details

我兩老話我攞到之後要幫佢地整埋

婆婆公公爺爺嫲嫲資料除左名我全部都無填，解釋番唔清楚hm passport office個邊無問過

你喺邊度要入？
我好似冇入過喎得兩老資料要入

應該如果填父母果時，無英國護照號碼填比佢
就會問埋祖父母既資料。
果時我試過係咁。

所以我入咗兩老bno就唔駛要兩老嘅兩老資料

BNOBNO

唔洗佢本人去查

係咪過左期都一樣可以照入

照入

萬分感激

是咁的，小弟係親共家庭長大，好撚記得老豆1997果陣對住電視機屌D香港人排隊攞BNO，從小到大都認為自己不可能有BNO，所以一直無諗過BNO
不過突然醒起，1989年老豆老母曾經申請過移民澳洲，雖然唔知咩原因無去，不過照道理申請移民一定本身有護照先可以填表掛？咁1988 or 89申請過護照果本係咪一定係BNO呢？

高手解答下

想試身分證大法
中 身分證首簽係97前 同 出世紙有 established
但97前已足11歲

係咪代表無機會申請到？

有冇歸化證明
Certificate of Naturalisation
搵到張cert就有機
唔肯定就試下報失一次

身分證個期早過11歲可能有機?

補充返少少
唔係全中三樣都有機會
如果只係非Established
搵到Certificate of Naturalisation就可以

唔洗講咁多
睇FAQ 30.
身份證大法

搵唔到玩比舊護照就報失一次試下
或者提出SAR

係，條例的確係寫12月31前

記得睇埋張cert咩時間出，身份證早過張cert出代表第一次搵身份證時係因為CI

呢個真係好中 身邊有幾個FD都係97前出世
真係冇幫佢地申請

SAR係咪要等兩個禮拜
好想快啲知呀呀呀呀

Hmpo 老母條龍長過紅隧

身分證大法係咪一定要97前未足11歲？

係，如果九七前滿十一歲，而且第一次拎身份證係滿十一歲的話身份證大法係check唔到

想問啊媽好耐之前申請過bno 但而家唔見左 連number都唔記得 我想幫佢補領 可以點做？ 唉 我冇得申請bno啊 大家記得就算唔係97前出世 都要幫阿爸阿媽申請返bno

申請報失，寫香港身份證號碼

87年 廣東出世
88年 來港
97前 拎左BNO (未11歲)
一直都冇用 兼唔見埋

求問： 第一步應該點做？
向警察報失財物 (上網搞)
然後先去申請?

不過話說回來，身份證大法主要係畀D申請BNO個時仲係BB仔的人用，十幾歲仔先申請BNO的話真係無理由唔記得，我細佬個時小學都記得啦

直接向HMPO report lost 就得

thx ching

英國office 話 6月27收到我d文件 , 但我到而家仲未收到新BNO
請問大概要等幾耐..洗唔洗send email過去問...

樓上嘅申請人五月頭apply, 啱啱先approved,
慢慢等下先啦

未續快啲續喇喂 , 一啲都唔麻煩

唔該哂
唔知收到bno定4000快d呢
btw點解問問題都要比人負評.......

因為有好多排你之前既人仲等緊approve

有啲常識都會知道唔係收咗documents
睇都唔睇check都唔check就畀本passport畀你㗎喇
真係人如其名

咁我唔知一般需要幾耐時間處理 問下都唔得?

你搞特衰都要個幾星期啦

申請時都已經寫左係四至六個禮拜，仲問黎做乜

我都係睇番佢比我既email淨係話會contact我
咁我收唔到任何通知
咪問下洗唔洗send email過去 咁都要屌
我以為個post係協助解答申請上的問題

佢出第三個Waybill 先send email 嚟話supporting 同BNO 會分別send 嚟
你都收左BNO, 係咪都係一樣情況?

一開始咪叫左你睇doc,你又唔睇
當你冇睇,申請個時都有講4-6星期,你又唔睇,
咁你想點?

原來係咁 我一直睇都係講要填LS01
仲以為填左就得

舊system就係填咗LS01就得
update咗嘅system要打電話

Sorry....第二個先真

唔小心填錯issue authority 應該要填others先啱
巴打們可以點搞？

可能係太多case ，分開寄爽手好多

上面有巴打會打封信去解釋, 同時交番應該要交嘅文件

Join 左 queue 未呀，Join 左 queue 四五個禮拜都未批先問啦，未 join queue 的話就應該去問下既

屌早知早啲續
之前想續仲諗住搵返bno先唔洗咁煩

其實呢個即係點？
Do you have a naturalisation or registration certificate?

你申請左歸化先有呢D文件，你出世紙係 established 唔使理 (83 年前的出世紙無呢個欄位，一樣唔使理)

通常係歸化証明書或者父母出世紙是旦寄一樣

你需要申請歸化先有呢D文件，你出世紙係 established 唔使理 (83 年前的出世紙無呢個欄位，一樣唔使理)

一出世就確定居留權個D唔使申請歸化，當然唔會有呢D文件

追下post 睇下DOC係咪會死

佢呢條問題係申請個時問申請人本人有無歸化證明書

如果我出世紙有established既話 上面條問題就簽 No?

出世紙係 established 答 No 就得

其實佢答緊呢條應該未俾錢

thxxx 原來我issue authority應該揀other...之後會跌翻去apply for first uk passport...之前填錯。。。而家要副簽。。。。

想問有咩方法打去英國🙏🏻正常香港卡都打唔到去英國 漫遊好貴😩😭

電話亭？

Emoji撚
Skype啦 唔得你漫遊都要比架啦 少少錢唔好慳

長途....唔係漫遊

其實護照號碼唔係必需，唔好自己嚇自己

係 自

同問 想出世紙用副本

其實可以選擇補領出世紙……

唔好意思自己都冇bno 所以唔太熟 但想逼我啊媽申請返bno. skype有冇人試過 可以skpye 而唔係打電話？

佢係叫你用 skype 打 landline 電話呀……

想問副簽可唔可以揾家庭主婦

應該唔得，除非佢有專業資格

我係公司猛教同事續返
尋日已經成功幫一個同事搞

我同事全部唔使教，我仲要係比較遲續o個個，不過我續完無耐就幫左一個同事副簽

所以咪可以選擇申請補領囉

我都說服到文塞呀媽整返 佢同事都話整返
中學同學都整返

呢位巴打嘅意見係絕對可取 係我想慳個少少錢姐
不過打cover letter唔包保一定過到 佢絕對可以叫你寄返正本過去

個速度應該係：
普通續期>03年後過期續期>03年後遺失補領>03年前有passport在手續期>03前無passport在手補領

佢地有好大量舊資料未處理，要係乜都無嘅情況下用人手搵返廿幾年前嘅資料係需要時間。

所以大家都係耐心等下，由其是報失N年前bno嘅朋友

我地副簽搵哂老闆
佢超憎大陸
爭住幫我地簽

記得買Skype credit

佢係話佢最初揀 issuing authority 揀左HMPO，但係香港簽發的BNO係揀 others 先岩
1993前簽發的所有護照，或2003年前海外簽發的護照一概當 first adult 要副簽

佢係(10/97) 拎出世紙，佢好似話會去試報失

係咪呢個情況應該sd email同佢講翻話填錯 之後再補副簽？

副簽既得一個朋友揸bno但非專業人士得唔得？

要副簽的話HMPO會通知你
副簽人我都唔係搵專業人士，批左，呢度都有好多 case 唔係專業人士都照批，但係當然唔保證

感謝你

屌 是咪無機

其實唔洗睇舊嗰張，你依家用緊嗰張都會有寫首次簽發日期

你身份證大法中幾多樣，同埋幾時出世

咁巴打你既副簽職業寫d咩？
ps得男朋友有有效bno幫副簽，但佢唔係「專業人士」

97年出世嘅唔心死去報失一次或者申請SAR
唔係97出世嘅可以死心

呢度真係推得好快
（joined queue 等BNO中）

都係就咁寫佢的職位

寄掛號定點？要寫埋回郵地址？

你係咪1997年出世？唔係1997年出世可以死心

咁我唯有搏下

有人寄空郵掛號，有人特快專遞，有人 DHL
特快專遞同DHL要寫 waybill，一定要填寄件人，空郵掛號最好寫埋回郵

提下你，關係唔好寫 boyfriend

可以
空郵 / Speedpost / DHL / 其他
掛號 / 唔掛號

回郵地址係保障你自己

我知道呀寫friend

推

HI 其實有WEB CHAT 嫁
留意番

係WebChat

留意番report lost係要打電話

反支共老闆

WEBCHAT 真係幫到手
琴晚申請唔小心填錯左個地址
佢覆我話寄個陣寫封信解釋就得

寄貴重文件唔掛號唔好害人啦

平郵？唔係下話，寄個幾兩個月架喎

呢啲case算小嘢啦
連點樣寄信都唔識嘅人都出現過

巴打 86年10-11月出世？

張身份證無相架，一定係十一歲以下攞

我俾佢選擇啫
費事又俾人話呢度啲人好惡

Speedpost
兩日已到大英帝國
無需心掛掛

係咪245$果種？咁快既咩佢同我講要7日

上網睇話3-4日

佢講就講七日，實際上三日應該寄到

係
245，counter都話要7日
但我8號寄，昨晚已收到大英電郵
Received documents

我九號寄

4/6 Join Q
進入5星期

打去問問，正常應該join q後 2星期approved

收到文件之後join咗queue未？

你叫果啲等7、8個星期巴打情何以堪

上星期六寄 今個星期二到左

留名幫手

屌你唔係講我呀 sorry囉

好正

我6月攪，都係2星期，如果等得太耐，其實可以打去問下

咁我自己都係兩星期，但係我唔會覺得正常只需要兩星期咁囉

呢排都高峰期

唔好意思 我沒追POST

我都係用手提打過去用IDD傾左幾分鐘都係4蚊 有幾貴呢？

打個IDD都係有限錢，心急嘛打去問問status囉

嫌貴就用返特區啦

我想讚下郵政, 我寄最平平鄱掛號到英國, 佢口頭講2個月, 但最後4日已經到左, 第5日JOIN Q. 連埋個11蚊信封都係使左60幾紋

老豆有本BDTC，冇bno，
Parents have the UK passport 個廣應該揀yes/no定I don’t know？

咪就係囉，對於呢啲忽然效忠，又唔肯付出，走去共享大中華好過喇，為乜要轉過嚟。

咩叫忽然效忠 ？ 英國佬欠我地架

四日無可能平郵掛號架喎，淨係搭船都要個幾兩個星期啦，佢咁好死幫你轉飛機？

60幾蚊應該係空郵掛號啦

當年仆撚晒去申請BNO
97後就走立即轉晒用特衰
依家出事先嚟突然續
唔係忽然效忠係乜？
係覺得人地欠你又唔一直用BNO?

但係佢又話要兩個月？空郵唔使下話

我26 join queue 有email叫我寄過張地址證明,online bank statement唔得
今日去圖書館搞返張地址信再寄

其實用平郵寄咁遠都少見
我估郵局費事煩 索性將平郵放埋空郵一齊寄

薛兄，我真係忍左好耐，
見到呢啲 queue po , 我都唔想出聲，
因為諗深一層，點解個個呢個時候一窩蜂嚟續，個個利益掛帥？平權十劃都未有一撇，日後平權失敗既話，又或者劃線係一路用先有得平權，之後就會話英國佬 PK , 背信棄義，早知唔續喇。

一句講晒
平唔平撚到權我都係用BNO

02-97都未主權移交，無得申請特區架喎，你父母肯定記錯

第一本特區護照係1997年7月1日發出
你屋企又昆鳩你
去報失完好課金啦啦

好既 我以為當年有得提前申請特區
等我立即去報失先

我1990年出世
出生紙上面寫有'Established'
但身份證首次簽發就01-98
係咪冇機

absolutely ! 唔會變。

努力儲錢移民啦

Status Date
Joined processing queue 3:12pm on 26 June 2019

未有聲氣

英國佬唔PK , 就唔洗特別歧視BNo 啦

而加大家就係集合力量，堂堂正正拎番我地原有既野ma

反共， 但我一定都唔會奶英國🇬🇧 鞋～

咁當時我拎身份証一定已經拎埋BNO Passport
定係只係建立咗BNO身份 拎passport只係optional?
我怕我到時接電話唔知答係never apply BNO passport but has status 定話lost

有冇28/6嘅手足埋黎圍爐
都唔知要等到幾時

就算真係欠你嘅
可以作為做伸手黨嘅借口咩？

Passport錢已交（因為可以副簽既朋友接唔來唔係香港所以交錢拎左countersign form俾佢先)

父母大難題求解

1.父母個邊可唔可以用佢地既BNO作身份證明？

老豆唔係香港出世冇出世紙，老母個出世紙唔見咗

但我去政府問左最快都要14天之先有得攞到個出世紙(錢已交，form已填)

2.婚姻紀錄問左政府要本人先可以拎同申請

但兩老拒絕去申請

一來嫌麻煩
二來話我申BNO多9餘所以唔幫手

不過證書可以非本人拎所以我都填左form，又係要等14日

所以打算交哂手上資料先

唉

有on9老豆老母真係不得了

問心啦，每一150個，我哋香港人都屌晒鬼啦
340萬嚟你度又頂唔頂得順先
仲要呢340萬人識英文嘅人一半都唔知有冇
唔係話唔支持平權唔覺得英國人冇欠我哋
免費無門檻咁收晒340萬英籍港人？
不了

11歲以下人士身份證冇得單獨攞

一定係攞BNO個時出埋身份證

明白哂 多謝各位熱心巴打解答

係，脫歐會轉返藍色皮，但係唔知關唔關BNO個lot存貨事（BNO護照同現有BC護照係唔同的，BNO護照封面係無EU字樣）

我唔知佢地日後，點樣收人

可能年輕既優先，其他年紀既要坐幾年移民監

同意無可能立刻收曬幾百萬人

脫歐令英國失血， BNO 就岩時間補番血，

絕對係 BNO 平權一次重大機會

我諗英國都會計呢條數

咁應該check緊我地呢批
我寄咗MPF statement同稅單

20號 差唔多成個月了

痴線
推到咁快
追咗成個鐘post

國籍行先

半日
12頁推到35頁

可能2019年底已經過百萬BNO holders

既然有心續點解而家唔續

有條問題問你有無歸化證書，你揀左有歸化證書

原來係咁因爲我唔係香港出世

60幾蚊咪空郵掛號
我上個月寄58.4+11信封
加埋69.4

因為我揀冇所以要俾？🤔

咁佢兩個月肯定講錯，個時我問過空郵掛號係兩星期

等得嗰兩個禮拜唔好出聲啦

利申多你一個禮拜

其實呢條問題對續BNO係無乜用，佢個流程唔分BNO定BC本意判斷你有無BC身份，有歸化書就唔使查血統，無歸化證書先要查血統去確定你有無BC身份

其實呢條問題對續BNO係無乜用，佢個流程唔分BNO定BC，呢條問題的本意係判斷你有無BC身份，有歸化證書就當然唔使查血統，無歸化證書先要查血統去確定你有無BC身份

唔係喎 我發現251g開始平郵掛號都要$55.5
可能真係免費同嗰位巴打upgrade

好在而家網上申請 唔係又睇到你哋打架

想問下第1個dhl sms 係新bno 定第2個先係？
聽日會收到第1個

2樣都有機會

HMPO真係俹簁, 我有3份supporting 無寄番嚟
又要等佢覆email........唉

5月30join queue
頭先打左過去
而家等緊email

想問咁多位新續巴打.. 你地第二頁有無多左句類似係話唔享有EU 既Benefit 係到?

各位巴絲，請教一下
如果不是香港出世，好細個已經係香港生活，屋企人無幫我做過BNO，但係屋企搵到一本HKCI，唔知有你可能申請返BNO

唔係新續既都會有呢句?

BNO 一定有 no EU benefit (不嬲都係 no EU benefit) 同香港居留權聲明

各位巴絲，請教一下
如果不是香港出世，好細個已經係香港生活，屋企人無幫我做過BNO，但係屋企搵到一本HKCI，唔知有無可能申請返BNO

CI bye bye……

咩野係CI

唔該晒巴打...

因為岩岩同個FD 講起.. 佢係無呢句野... 我返去睇下自己果本有無先

鴨屎綠個本身份證明書

香港身份證明書，以前大陸落黎，唔符合資格攞 BDTC 或 BNO 的人的旅行證件

你朋友本護照其實係咪 BC 黎……

應該唔係..都有打佢HKID 落去..

咁佢可能係舊版

又係我
希望今晚收到sms

我都係25

就係整唔到BNO先要整CI

呢度好多巴絲都係25
我記得有個巴打好似叫二石三鳥都係

冇可能

想問有無人識人喺
DI -> CI -> BTDC -> BC/BNO

諗定下下個post名

我先
Post 43已經壽終正寢。Post 43 is dead.

Joind Queue齊圍爐之負皮大軍大舉攻入

有
但最後係BDTC->Canada/USA/Australia

我都係SPEEDPOST用咗2日

我都覺得係
我估佢分兩隊人去處理申請
第一隊係處理佢電腦已經有資料既申請，即巴打所講03年後過期
第二隊係處理佢要人手去搵資料既申請

所以有啲遲黎先上岸，極速批核，24小時過數
有啲要等兩個月

利申：03年後過期

呢度啲人好撚惡

Case Study:
97年前出世，但老竇老母係之前可以申請BNO嘅時間無申請到
到第一次拎兒童身份證係98年，
係咪已經完全無機會申請BNO?
(遺失、First Adult、 身份證大法 etc.)

咁講都合理，我果本過期18年，而家等到第5個星期
反正都唔趕住呢個月用，慢慢等算

我覺得下個 post 巴打要放呢個 FAQ：

身份證大法前有以下幾個 case
問：首次申領身份證係11歲
答：身份證大法 check 唔到你有無攞BNO，請自行調查

問：首次申領身份證係細過11歲，首次申請日期係06-97或以前，且出世紙有 established
答：有攞過BNO，請問父母或報失

問：出生日期係1996年或以前，首次申領身份證係細過11歲，出世紙有 established，及首次申請日期係07-97或以後
答：你第一本護照係特衰，無資格申請BNO

問：出生日期係1997年1月1日至6月30日，出世紙有 established，首次申請日期係07-97至07-12
答：你第一本護照可能係BNO，亦可能係特衰，身份證大法一樣幫唔到你

妖，打錯

我覺得下個 post 巴打要放呢個 FAQ：

身份證大法前有以下幾個 case
問：首次申領身份證係11歲
答：身份證大法 check 唔到你有無攞BNO，請自行調查

問：首次申領身份證係細過11歲，出世紙有 established，且申請日期係06-97或以前
答：有攞過BNO，請問父母或報失

問：出生日期係1996年或以前，出世紙有 established，首次申領身份證係細過11歲，且首次申請日期係07-97或以後
答：你第一本護照係特衰，無資格申請BNO

問：出生日期係1997年1月1日至6月30日，出世紙有 established，首次申請日期係07-97至12-97
答：你第一本護照可能係BNO，亦可能係特衰，身份證大法一樣幫唔到你

姐係BNO唔關事啦，咁都好D

地址證明俾銀行月結單可以？我係打算連同之前學校發既學費單俾埋佢

即係收得

藍絲發起連儂牆包圍英美領事館

唔好意思，想問一下朋友係加拿大護照，唔可以幫我online countersign ，咁我畀份print 份表佢簽果陣，要唔要好似以前咁畀張相佢簽埋？唔該

係呀。。。應該冇機啦??

1.加拿大係英聯邦
2.要passport copy
3.新系統唔駛寄相同簽相

online countersign要護照持有人申請本護照嘅時候嘅地址喺英國先得

原來漏左一個 case

我覺得下個 post 巴打要放呢個 FAQ：

身份證大法前有以下幾個 case

問：首次申領身份證係11歲
答：身份證大法 check 唔到你有無攞BNO，請自行調查

問：首次申領身份證係細過11歲，出世紙有 established，且首次申領日期係06-97或以前
答：有攞過BNO，請問父母或報失

問：首次申領身份證係細過11歲，出生日期係1996年或以前，出世紙有 established，且首次申領日期係07-97或以後；或出生日期係1996年或以前，出世紙有 established，且首次申領日期係98年或以後
答：你第一本護照係特衰，無資格申請BNO

問：出生日期係1997年1月1日至6月30日，出世紙有 established，首次申領日期係07-97至12-97
答：你第一本護照可能係BNO，亦可能係特衰，身份證大法一樣幫唔到你

仲係打錯

原來漏左一個 case

我覺得下個 post 巴打要放呢個 FAQ：

身份證大法前有以下幾個 case

問：首次申領身份證係11歲
答：身份證大法 check 唔到你有無攞BNO，請自行調查

問：首次申領身份證係細過11歲，出世紙有 established，且首次申領日期係06-97或以前
答：有攞過BNO，請問父母或報失

問：首次申領身份證係細過11歲，出生日期係1996年或以前，出世紙有 established，且首次申領日期係07-97或以後；或出生日期係1997年1月1日至6月30日，出世紙有 established，且首次申領日期係98年或以後
答：你第一本護照係特衰，無資格申請BNO

問：出生日期係1997年1月1日至6月30日，出世紙有 established，首次申領日期係07-97至12-97
答：你第一本護照可能係BNO，亦可能係特衰，身份證大法一樣幫唔到你

當然，可能有少部分係唔到最後一刻都唔申請的 case，07-97簽發的11歲以下兒童身份證都有可能係BNO

612開始到今日，已經Q咗一個月了

搞左差唔多成個月 終於拎到報失reference number

做好心理準備

唔明?

負皮大軍就到

真係推得好快

即係你打完電話去之後等咗好耐

明白

6月5打第一次 冇反應
我上星期打多次 繼續冇反應
啱啱打完即刻有了

已經到左三個
包括我

善意打破0正評

我父母有bno 但已經過左期，但由於我出世個陣接近97年所以冇申請bno
咁本人係咪冇機會申請到bno?

X2,612到今日，乜都冇

PS:舊系統尾班車

唔該巴打
今日收到email 陣間打去

有冇人打去報失 然後話你冇bno可以報失？

利申95年出世

睇身分證大法啦

(好奇一問) 我意思係佢會唔會話你冇申請過 所以冇得報失？

我本身有啲驚我係你口中嘅情況
好彩冇事

雖然中晒身分證大法 但係我都驚啊

批左
同家姐一齊申請
一齊批
佢有dhl sms我未有

其實我係一個月到個時， 問過
佢話 awaiting examination

我雖然三個條件中晒

但我老母真係話冇幫我申請過

好淆

Ching ho ball!!

好快喎兩個禮拜
繼續等下先

3星期

我尋日documents received
今日仲未join queue

等下 呢兩日架啦

即刻join左

呢度竟然有唔少人睇唔明身份證大法……不如索性整張form好過

(做完之後唔好提交，我唔想收集你的個人資料)

和理非接力賽--- 713 Christians Assemble !!

睇左前面d資料，如果已經分開左俾錢，仲可唔可以全家一齊寄

點會唔得

join queue左一個月都未有

打去報失話要ID同PIN
咩黎㗎

個語音系統嗰度

如果身份証大法中哂3樣 係咪一定代表有過bno?
定係都唔一定？

想問住址證明會唔會退？

想問established 依個條件係點先有？香港出生就有定點？

原來佢系統bug咗
再打多次就冇事了

有冇巴絲第一次打去報失
然後佢話唔夠資料 要留HKID no. 之後五個工作日內再打返俾你

HKID好似一定要比
我個陣係第一次打去聽電話條友又唔負擔
轉頭send email 黎叫我打第2個number

Same here, 11/6 joined
依家仲係 waiting to be checked

thanks，補返

咁我遇到個職員好好人
佢話陣間會有一封email 叫我ignore佢
等電話得喇

唔好意思，想阻你小小位po實用工具

[幫手傳出去]重開: 香港聲援 行動資訊懶人包

我見網上有人話要，
搞到夜晚8點幾沖去搵間影印鋪影左個頁俾個fd

唔係是但一方係就已經 established 架咩？

Individuals born in a territory automatically receive BOTC status if at least one parent is a BOTC or has belonger status.

Fixed

其實 Establish 呢條問題唔係咁簡單，因為1982年或之前的出世紙其實係無呢個欄位，要查返 British Nationality Act 1981 生效之前係點

Prior to the Act coming into force, any person born in the United Kingdom or a colony (with limited exceptions such as children of diplomats and enemy aliens) was entitled to CUKC status.

所以所有1982年或之前香港出生當時無須判斷香港本土人士身份（83年版出世紙用語），全部都可以拎BDTC

我將「係唔係」睇錯左做「唔係」

頂你隨時under72個鐘就打爆一個post

痴線推到呢

記得留位貼link

早半年明明仲係到研究緊有邊度邊度有冇免簽 推一個月先爆一個post

No eu benefit 個句好似係個前排3月brexit個時加落bno到
所以3月幾續個堆都有呢句
但之後brexit延期 好似又無左呢句野 至少我自己係咁

我細佬個本早幾日先收到，都有 no EU benefit 呢句喎

咁搞笑
仲有無其他巴打 最近呢一兩個月續收到本野 出嚟講下 你哋有冇no eu benefit 嗰句野

圖呢 句野係點寫

呢兩張圖係Quote 第一頁既

Normal Observations :

Before Brexit

After Brexit

In accordance with the United Kingdom immigration rules, the holder of this passport does not require an entry certificate or visa to visit the United Kingdom.
The holder of this passport has Hong Kong Permanent Identity Card No A123456(7) which states that the holder has the right of abode in Hong Kong.
The holder is not entitled to benefit from EU provisions relating to employment or establishment.

好彩冇事

想問入境張出世紙申請from
aduit no.應該填咩?
thanks

我洗唔洗開定Post先，趁我未訓

標題?

左下角或右下角個 serial number

姐係你有無呢句？定係你好早巳經續左

有咩提議？
壽終正寢？

Audit No 係張出世紙左下或者右下
通常有英文字母加一組數字

我係16年嗰批所以冇事